恕我直言

有d野恕我直言， 我覺得基督教本質不是一個建基於對世界觀察同推論的宗教(但我不是話個宗教係錯)， 所以基督教傳教是極難(我會覺得多數徒勞無功)用理論同logic去說服人， 否則其他人好多會感到有矛盾的地方， 耶穌說“不要問， 只要信”， 實在有佢的極高智慧， 有佢的深刻的因由

曾經， 有位基督徒朋友問我：“你覺得你對這個宗教認識夠不夠深， 讀聖經夠不夠熟， 不然怎麼有資格去不跟從神， 或去否定佢的話呢?” 問左我好多次，而我一直都有去了解基督教的教義，我不知何謂夠深夠熟， 只係覺得有資格否定同不信需要先熟悉明白聖經，而"去熟悉"呢個動作係一個係無止境，因此不信就是不夠熟悉聖經，因為你還有再去熟悉的餘地（必雖先信基督才有可能算是熟悉明白聖經）， 最後形成一個“你只有相信了基督， 才有資格否定基督"的狀態!!

其實我覺得每一個其他宗教都可以咁講， 有人問， 佛經讀熟未? 未明白奧義怎能否定佛經? 而伊斯蘭教都可以咁問的

只係想講， 用理論或悖論（paradox)，去說服人， 一般有反效果同惹來反感， 或者記住“不要問， 只要信”， 而我估或者可以去行動去宣揚基督教(記得德蘭修女?)，但當然難度比較高

記住， 我不否定基督的

去教會講啦

佢地會原諒我的

我肯定

基督講嘅嘢可能同基督教有唔同

大智慧嘅人講嘅嘢，普通人get唔到唔奇
然後2000年來一直扭曲誤解
其實好多教義同其他宗教無矛盾。

真， 有時經義會容易被誤解同歪曲

其實係。神主動啟示自己比人，除此之外人無法真正認識神。

"記住， 我不否定基督的"
你咁講,其實已經係否定咗.
呢個係因為你係認識論層面上打轉, 正如你部PC可否去否定或肯定你存在與否嗎?

有點深奧， 但願聞其詳， 我想更加清楚理解你的意見

世界各地人類源頭的描述都係一致，就算係流氓匪土天子國都係講緊咁源頭。而無神論扮客觀理性的理論只出現數百年，亦即係奔騰133 win95階段，由部咁嘢去諗到底係唔係被嘢製造定係點，係唔係多餘?
而眾多源頭中亦只有一系比較完整咁留低咗脈絡與話語，而亦只有呢套架構係可以跑晒你日常的所有工作。一換其他咩算盤甲骨巫術果D或偏離就會出大事

我還是處於認識論， 無錯，始終我一直受到的教育係"呢個世界係一個鐘擺世界"， 即係世界的一切運作基於物理因果， 作有野可以在物理法則上的因果上追尋根源或預測後果

但係， 我覺得我要脫離呢個"鐘擺世界觀"框框， 因為係呢個世界觀上打轉， 我覺得沒有意義， 我生命不得解脫

就算CPU快多一萬倍， 就算造到人造太陽....... 對我的生命有何意義？ 在我呢一生所經過的時間， CPU快了不知多少倍， 能源供應或能源儲存Device好了不知多少倍（例如電池技術同二， 三十年前比可謂天淵之別）， 我地在"鐘擺世界觀"的框框下， 唯有以追求工業技術的進步， 追求財富的積聚， 同名聲地位，作為"止痛藥" 去減輕"驚懼憂患悲傷寂寞"

但我只見整個社會， 世界， 包括我自己， 在慢慢沈淪， 墮落， 而我信相痴纏在"鐘擺世界觀"， 同當今社會規範（或"吹捧"）的"通用價值觀"， 例如正常人要結婚生子， 人的價值體現在其擁有的資產上等等， 人生不得解脫， 只係作為社會機器中的一個齒輪，磨蝕後要更換丟棄掉， 浪費了上天俾我在此世間的珍貴時間

我都係唔想參與呢個"人世間"的怖慓遊戲， 我覺得其性質有少少似電影"恐懼鬥室"， 只係冇咁血腥， 但要磨好耐好耐

送首歌給大家

以下是新版本:

我還是處於認識論， 無錯，始終我一直受到的教育係"呢個世界係一個鐘擺世界"， 即係世界的一切運作基於物理因果， 所有野可以在物理法則上的因果上追尋根源或預測後果

但係， 我覺得我要脫離呢個"鐘擺世界觀"框框， 因為係呢個世界觀上打轉， 我覺得沒有意義， 我生命不得解脫

就算CPU快多一萬倍， 就算造到人造太陽....... 對我的生命有何意義？ 在我呢一生所經過的時間， CPU快了不知多少倍， 能源供應或能源儲存Device好了不知多少倍（例如電池技術同二， 三十年前比可謂天淵之別）， 我地在"鐘擺世界觀"的框框下， 唯有以追求工業技術的進步， 追求財富的積聚， 同名聲地位，作為"止痛藥" 去減輕"驚懼憂患悲傷寂寞"

但我只見整個社會， 世界， 包括我自己， 在慢慢沈淪， 墮落， 而我信相痴纏在"鐘擺世界觀"， 同當今社會規範（或"吹捧"）的"通用價值觀"， 例如正常人要結婚生子， 人的價值體現在其擁有的資產上等等， 人生不得解脫， 只係作為社會機器中的一個齒輪，磨蝕後要更換丟棄掉， 浪費了上天俾我在此世間的珍貴時間

我都係唔想參與呢個"人世間"的怖慄遊戲， 我覺得其性質有少少似電影"恐懼鬥室"， 只係冇咁血腥， 但要磨好耐好耐

然而當人有獨立思想，但又仍然糾纏在這個"人世間"的怖慄遊戲，其怖慄悲痛會是以十的倍數計，因為你還得作為箭靶去承受萬箭穿心

這是一個迷宮，何日可以走出去?

見到你講鐘擺，相信你都係個學富五車嘅人，但仍然沉迷於低級心理暗示，我感到十分可惜

願聞其詳

我覺得樓主講出基督徒認為聖經係神既說話，所以聖經係不容質疑呢一點，完全正確。

解脫都仲係一種七十二變嘅“方法”嚟。

節錄自村上春樹的文章:

奧姆真理教何以吸引了許多高知識菁英分子，因為他們部分人的思維體系，只是藉著他人與他物的反射才看得到他，基本上是個「月亮人」，只能借照，無法像太陽自體發光，這群人是被「社會性的自我」吞噬掉自我的人，然我們的教育是非常鼓勵且盛產這樣的「月亮人」。

村上春樹

雖然連登冇宗教台，都麻煩你在神秘台開宗教post。

連登冇教會台，冇基督台，也冇宗教台

不過有神秘台，樓主麻煩係神秘台出宗教類post

此並不神秘

嗯，或者我要暫時唔開宗教post住，我明白會引起人思緒混亂的，我理解你的感受

神秘學：信仰或研究超自然現象。
宗教：相信超自然現象（神，基督，上帝，真主）